［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈新片 - 職能介紹 - 做記者真係咁辛苦?

舊片重溫 - 跨國公司內部調職，這些機會不屬於我？

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約四日，太早知推會喺隊頭推到去隊尾

細力推埋：
有左Youtube 直播，有chatroom，我地就可以玩啲hardcore 啲：有Zoom 既朋友可以報名，我地可以show 你簡單同埋masked version mini-CV，同埋你想做既工作簡介，我地可以一路online 做mock interview。我會拆解我既問題，點評你既答案，希望大家都會有所得。

名額只有兩位，要唔怕醜，要講真話，要唔好怕係幾十人面前被點評。放心，我會用返我返工正常既語氣同問題，保證唔會係令人難堪既刁難。

過200 人話有興趣架，冇人報，我會灰過灰姑娘。

寧願最後徒勞無功，也不選擇無動於衷 。5D1N.

first in完個hr即刻同我約咗今個禮拜見line manager (skype)
時間都約埋
但到宜家都未sd返email俾我 (skype要link)
電話又冇人聽係咩一回事

方丈我想send CV 比你但cap-screen 先睇到？
點cap? 唔會好細好難睇咩

留名

Hi 方丈
Second in 係Skype interview
見曬supervisor同head
然後嚟緊話想meet in person
但interview 要問既嘢都問曬...
請問我可以做咩準備...

Hi 上上個禮拜經agent去左公司first in, 事前問個agent會問咩written test會寫咩，點知去到所有野都唔同，連interviewer都由男變左女，事後個agent淨係識問我in成點（我冇認真答），然後又話follow up又盛，但今日問佢求其話岩岩知個邊請左其他人，係咪大部分D recruitment agent都係咁伏？經過今次都唔敢再信agent

再打, 一日打2 次~

唔會, 我平時都看到, 太blur 我會叫你就咁影俾我
多數用電腦cap 我都看到

佢offer 左你了? 7 月打俾你check in?
你有冇找其他~? 有時HR 都係人, 好似sales, 明知埋唔到deal, 就會算9數
但係如果答應左, 一封收皮email 都好過要人係咁等

咁第一件事係, 你下面啲人知唔知要做哩啲? 有冇prep 左佢地, 有冇mon 住佢地? 而家走, 即係最少個半月前搵工, 唔係冇預謀即爆架喎

review 自己做哂做得既野之後, 就答得返老細, 而家問題係ABCDEF, 我做左1234 去 ease ABCD, 但係大環境 EF 始終會令同事做得咁開心, 問返老細有冇suggestion for 哩2樣

梗係恤衫加呔, 看你咩工

唔好唔好, 是我仆街懶左, 今日必回 (前提係你冇推) 因為你肯定係隊頭, 我得返3 隻星期三未回

中BD 就少少麻煩, 因為怕你拉客
但係3年內係好長, 正常唔可以去到咁長, 多數12 個月
如果你個行咁細, 你可以問問新公司HR 有冇請過同公司人先
照計呢, 就唔係咁易in force 既

100% apply

你買六合彩 (啊, 記錯, 馬已經冇得照跑, 而家係2047, 係我記錯), 機會唔高, 你都會買, why not apply? its 99% cost-free except for your time

你啲同學大約寫多少? 你咩U grad?

多謝支持 橋底乾杯

多謝支持

今年FG 就唔算太差了
比往年係低少少, 但真心唔過份, 君不見真賤價奴工, 13k 返 6 日....
真正CLS

大公司intern 一定係加分位, 否則你點會去做呢~

但加分位唔等於必請位. 佢最多只係加多左你有得見既機會, 如果你0 exp, 有個細公司做digital intern既人vs 你, 咁點解佢會要你?

你有冇野可以吹到同digital 有關? 你有得見, 即係唔係CV 出事, 而係你見工過程做得唔夠好

如果你生計有concern 就take, buy time probation 3 個月, 同埋要看個offer 人工待遇

1. presentation skills
2. skin and make up and grooming
3. 諗定啲quantitative example for 你做過既野, 有機會會dig deep 問多次

但其多數都係真人見見就算, 唔會問太多.

佢地, 只, 係, sales.

佢冇prep 好你, 有可能佢只係找你做靶, 可能佢有其他cand 更有機會

你會唔會信保險佬唔係賣野, 而係真同你計劃未來?

明白, 因為你自己都唔想留, 咁真係好難會有向心力一齊留, 一齊做

我諗你可以試下:-
1. 同成team 人傾返, 係而家個情況係咁, 亦俾佢地呻下, 有得呻, 你有validate 佢地, 等佢地知道你唔係on on 9 9 一味叫佢地做, 最少辛苦都gur d

2. 問下佢地最辛苦係咩, 看看有冇得streamline d workflow. 因為重點唔係點D7 啲同事, 逼佢地食, 而係要佢地都心甘情願食, 同埋覺得你哩個老細跟得過. 我都有試過全team 日日收十一二點, 但佢地會覺得係唔完美可接受, 其中一個原因當然係佢地好人, 但係都知你盡左力去fight, 去改善, 都會係一個因素. 講完心就要看看有冇野係可以再分配, 同埋有冇process 可以省減. 你哩個阿頭如果可以批就批, 冇就要同佢地R approval.

係地獄-18/F 同-17/F 係有分別的

(between, 你老細點教你lead 人架... 一尾出email 有撚用.)

唔好諗咁多, 找下份啦~

咁你寫18 (negotiable) 啦

可能真係有人好唔中意我, 不過我都冇咩所謂, 我都係咁答

咁即係佢冇交帶啦, 你可以打俾佢問問, 但我估721 居多

我sd 多次email佢終於覆咗我了
唔該哂方丈

一日未都走都try your best 去streamline d 無聊task, 加快搵工
我估你老細都唔想你走, 所以唔洗太怕佢
但都答佢係有牌易走, 同埋啲job task 問題

有可能, 但多數唔會問你收~
早多少賠多少, 有時會叫你入俾公司

data analytics 有冇啲google analytics stuff?

梗係打啦, why not~?

唔好諗賠住, 你可寫 availability negotiable就得了
到時而家公司可能都肯放你, 因為佢都唔係好生意
ref let 日期唔怕的, 少少overlap

咁就好了

Hello 方丈
請問第一日番工先簽contract係唔係common?
平時都係收offer>簽contract > resign
今次掉番轉搞到感覺好唔secure

hi 方丈，20fg第一日翻工有咩要準備？
文件簽約果陣交左

前排HR打黎約interview，佢話HR in就online，但LM in就要上office，問我放唔放便，我口快快講咗有疫情唔係咁方便
諗翻有啲傻仔好唔好call back，話其實都ok

方丈你好
係咁的 有一間類似網店公司in我
first in時候，個interviewer已經講話其實係佢地既partner公司請人，唔係網店公司
second in完之後 in我個老闆俾offer我，佢先同我講，原來係一間幾有名既上市公司，我唔明白點解唔直接以公司名義請人？唔係公司名氣大啲，多啲人apply，公司有多啲candidates揀嗎？我覺得有少少奇怪，過幾日簽約

正常的, 留多少少時間做野, 同埋等你地唔洗走多轉
不過如果你怕, 你可以同佢講, 你有時間, 可以簽左先~

我個隱世channel 幫到你

其實仲有個零禮拜就on board
好似都唔差在
body check同reference check都做曬
只係之前無試過咁 朋友都話我做咩咁傻未簽就resign
搞到我自己都驚埋一份

可以提少少, 但唔洗focus , 你老細唔係唔知, 係唔想知

如果搵工, 記緊係: 你係咩地獄, 冇人care 的, 人地care 係請左你, 你有幾做得野, 所以輕帶過就算

你啲工有冇找過啲更好既bank/ 高一個title?

都約左你了, 同你phone in個陣先傾啦

唔係啊, 係你analyse 既內容啊, digital 咁多樣, content mkt 又係, KOL management 又係, SEO 又係, 你analyse 個啲data 拉唔到去digital 咩?

你唔知客想要咩, 想買咩, 買左咩, 你點知digital push D 咩.... 你啲analysis 可唔可以係digital mkt 既prep work 啊?

因為大公司唔一定想食隻headcount cost, 唔想你同佢有咩dispute 由大公司食

間野有幾大?

咁得啦

次次轉工都係賭博 , 時間唔長就由佢啦

Ok 多謝你覆得咁快

新片到: 方丈手袋台, 返工冇耐想獎勵自己但又唔想咁誇？送禮物唔知送咩好? 方丈同你一齊 online shopping ~

想問今個星期一（前日）in完
琴日已經有人打黎話會再安排phone in
又問我星期四（聽日）翻唔翻得工⋯
但今日完全無聯絡過我⋯
想問係咪無希望了⋯

唔該方丈

琴日係勞工處apply左份admin工，今日就打黎叫我去in，但上網完全搵唔到間公司 好驚比人水，應唔應該去in啊

方丈 返左grad job一個月
比manager 掉左去跟另一個新入職嘅manager
算唔算常見

學到嘢

方丈把聲

成日interview講嘢時隻手都有好多輔助動作，一直郁一直郁咁。我望到啲面試官有係咁望我隻手咁樣會唔會扣咗啲印象分？同埋有冇方法可以改善到

星期五second in完，個hr話今個禮拜初會有update比我
我今日send email去follow up
佢叫我比hkid, transcript, reference letter同salary proof比佢
比完佢 佢再sd多個email問我依家有冇其他final in/potential offer
代表d咩
好想要呢個offer
唔該方仗

仲去到外國？！？！

出年9月應該冇疫情喇掛

邊度先，歐美好難講

遲一年報？

岩岩in完hr graduate position
Interview好滿意重即刻俾左second in我
然後我發現自己份cv原來有好大個typo(公司名)
其他地方冇填錯
當時佢問我覺得自己有幾細心 10分滿分
我重答左9分
點算好 應唔應該同佢講再補份冇錯既cv
定係搏佢睇唔到

唔好ff太多
繼續搵工

我recommend contract role 都搵, 1 年or above 已經可以, 因為中資真係job security & satisfaction...

打返去問佢, 但係咁怪, 問你返唔返得, 但又話要再in

明白, 就咁看都似係啲慳錢野/ new business 所以唔同entity
你看看有冇得跟大個間簽, 如果唔得, 就下次找工作, CV 講明係second 左去大個間~

可以既, 但小心係啲保險series

digital mkt 係你心中係做架呢~?

個個都做慣做熟, 得你一個movable, 唔係成日有, 但係都係情理之中

食得屎就會知點大啖啲吞會易啲

多謝支持 啲內容都唔錯架

會, 有冇試過好似祈禱咁放隻手係大脾上? 同埋放枱底?

我唔 recommend 你同HR 唱佢, 因為唔會真係有啲咩用... 最好係雨過水無痕令HR 都唔記得你仲好, 等做ref check 個陣佢地諗唔到野答

另外呢, 可以看看上面2 個video, 都有講好唔好同新公司講真話的

可以quit
apply 左先啦, 人地programme offer 你先算, 唔諗太多

似覺得+ve 咁process 緊, 祝你好運啊~

希望係啦裸辭完見嘅第一份工

唔會過萬, depends on 做幾多日一個星期

你可以2 邊都報, 你係咩FG?

唔好, 你唔講都唔覺, 講左就勁覺

你可以寫 25,000 (all inclusive) OR

25,000 (base and allowance)

係一定要availability , 你如果俾錢都肯走, 你可以寫 1 month (negotiable)

唔係密炒人, 而係仲要券, 你點知佢mother group 幾時會爆... 仲有我好憎面子同關係同啲垃圾IANG 硬食新人

surv 有人做左訪問, 但下集會係AML, 好多人想看

archi 我要搵人訪問, 我唔夠熟

但係!!!!!
都係!!!!!!!!!!!!
要!!!!!!!!
apply 住其他咁等啊

有~ 老鳥

已經係了但真係好少opening...
19fg 得一年big4 exp.....

是

好，感謝方丈

年假按比例計，如果計翻有6.7日假，咁係咪唔會四捨五入？勞工法有冇規定到的

美極hr old seafood

中資文化好濕鳩
x總前x總後
蝗語中文
香港人地位賤過狗

呢排搵工有睇晒
純粹想直接同你講你把聲好甜

你有幾條講職場不歡而散 性騷擾 欺凌果d
不如開個新入職應該點拎好印象同埋理想既態度/ 應有禮貌 教下大家點做個好既新人

我諗有好多人都唔識

方丈你好
啱啱見完hr
下星期in line manager
我想問下其他人in hr好與唔好對offer有咩影響？
感謝

係big 4 唔做多陣?

唔係, 只係有得避就避姐

咁好好啦, 真係intern 位? 定係contract assistant?

department名同做嘅野唔相符我做international tax dept, 但一直都係做hk tax

可以啊, 打去更好

//他須從那時起採用該12個月期間為假期年，以計算他所有僱員有權享有的年假，及如僱員並未曾根據連續性合約在假期年的整段期間受僱 ——
(a)僱主須根據僱員開始受僱當日與假期年終結之間的公曆日日數，除以365，以按比例基準計算該僱員有權享有的年假，因該計算而產生的一日的部分，須算為一整日的假期；及
(b)僱員可選擇 ——
(i)在諮詢僱主後，放(a)段所提述的按比例有權享有的年假；或
(ii)將該年假轉入下一年，與下一整年的假期年有權享有的年假合併。//

depends on 你係帶假去下年定係final payment~

正過cat girl 唔是講笑

有個新人第一日
我而家搞緊個 方丈新手村, 諗住教excel
教新人會唔會似老seafood

唔會 想學excel
唔知到時返工邊樣功能會用得著

如果係final payment 咁就會計埋個0.7日？帶假既話個0.7都可以累積？

你整website 係第二樣黎
你自己話想做digital, 你好似又唔係好講到digital 做咩咁既

比如, 做SEO, 你想push D 咩product, 如果冇做過analysis, 點知push d 咩好
比如website, 放咩係上面, 哩啲都係同你啲data 環環相扣, 你吹到有關就得, 唔好咁1 就係1, 2 就係2 ~ 除非你只想做analytics

會哩份對你之後搵工有冇用? 你再之前係做咩架

其他人in hr好與唔好 <--?

唔係好明, 但如果有人見得好過你, HR 都會 put forward 俾line, 咁如果人地真係好過你, 咁line 梗係揀人地

咁既時勢, 你quit 左喇?

會計, 會累積~

10號遞咗信了

Thanks方丈

你問過幾次, 好明顯你真係好 worried.

有得選, 我會唔要中資友. 但係!!

如果on job knowledge, attitude, qualification, caliber 都係中資友好過其他人, 我會要中資

即係咁, 個女仔髮質唔好, 鐵線頭你中唔中意, 好, 你唔中意
但係佢如果樣靚身材正, 黃到金仲要入得廚房出得廳堂
咁佢個 髮質 會唔會成為佢做唔到你女神既determining factor?

真係? 你唔好fake 我喎

真架方丈 我淨係識sum同整chart
Vlookup, if都唔記得晒

方丈把聲好好聽

我執左個excel 出黎, 要rec desktop

方丈個人都唔錯架

你in d 咩~

呢個有用 真心

我pivot vlookup好差

唔靚聲點哄到佢條仔落搭
條腿有幾白都係假
實質惡過共產黨

btw

方丈點睇karl lagerfield啲袋

方丈點睇而家呢個咁急促嘅政治局勢

遲啲有冇煮食台

Fresh grad social science 偏門科 expected salary 16k係咪太高定差唔多？揾文職工作為主

唔好意思打錯字
hr round係phone in
想知hr round對之後有冇offer有咩影響？

我係做hra 依加公司好窮炒左好多人
越黎越多野做 搞到份工好大壓力 搞到每晚都失眠 全日都會頭痛
開始頂唔順 想依加祼辭 但又好驚依加個時勢會搵唔到工
你有冇咩意見？

搵左先走啦

唉我做到每晚都喊
真係好想走 但現實又怕有空窗期 怕搵唔到野做

我明啊
之前壓力大到身體出哂事 一辭職就冇事
但都要搵左工先辭
而家個市真係差啲 由其是back office位

Fg Apply社福界跟point計嘅junior 位，申請時attach 嘅cv寫咗expected salary （低過point幾k)。會唔會咁跟我cv個價計？如果真係咁可以點要求按返point計唔該方丈

因為疫情wfh未簽新約，如果呢段期間想走，洗唔洗跟翻合約一個月通知？

我想問下 星期一上公司 interview
今日再收到個電話interview
佢請我既機會大唔大
見工同打俾我唔係同一個人黎

勇敢的孩子，不過做咗就冇辦法啦，繼續搵其他

新系列叫做方丈新手村，就係因為你嘅提議，你到時唔CL S，我會哭𠹌左

方丈個人都好好㗎

冇可能，黨是至高無上的

Bank ? What industry

一啲啲都ok，最緊要唔好有佢個樣喺度

但係其實呢個價錢，大把其他選擇啦，點解要揀佢

可能係因為全職返五日，不過如果係咁，我覺得都返得個喎

唔好諗咁多，搵其他工啦

我冇意見，我唔知唔理我睇唔到，我係港豬嚟。

屌，灰到仆街

咁如果你係FG，咁我覺得你最好就寫啦，你可以話個位冇咗，但前提係你睇吓會唔會有機會攞到推薦信，唔係佢炒你，佢就唔會寫俾你，可以照問

拎住大公司四個月岩field 嘅經驗，會俾你完全空白有着數，寧願俾人問，都好過一片空白

點解你會知㗎，有啊，我會開始分享埋呢啲，另外我仲拍咗個開箱片，係食品網購開箱啊😂

如果有證書，你咪寄埋去，如果係語文試，就睇吓你本身自己公開試考成點，考得好就唔使特登俾佢，如果你啲語文試特別地高分，你都可以放埋落去

係，係，係，很肯定係太高，而家好多商業科目出身嘅，都係叫緊14/5

你係方丈林早洩(變性)
係惡撚哂

咁仲有就係，你公司肯定會有用過不同嘅digital promotion, 咁你嗰啲分析，其實咪就係呢啲咁嘅推廣嘅賽後報告囉

唔好咁淆底，如果你連Market自己都做唔好，點幫間公司做啊

梗係有啦，如果你音樂好差，我哋就會直情停咗，唔繼續落去，就算繼續左落去，到真係要出Offer嗰陣，部門主管通常都會同我哋傾出嚟

有冇時間可以放假，放一兩日，連埋啲公眾假期或者係週末，唞唞.

我會建議你，如果你做咗已經超過一年，學嘅嘢又已經學得7788 ，咁就慢慢搵工走，一搵到先辭職，未搵到真係唔好走住，喺宜家呢個時勢，我唔覺得係出面搵工會容易過你喺呢度繼續捱落去

空白期唔係一個問題，問題係你點解識你走嘅原因，因為做得好辛苦？因為公司炒咗好多人所以你冇安全感？咁自己走咗就唔使覺得擔驚受怕佢炒你？全部都解唔通

其實有多啲野做，其實係一個幾好exposure , 但係要處理到自己嘅壓力，所以如果個節奏快得滯，太過急促，做唔切，學唔切，除咗可以放假比自己輕鬆吓，亦都應該要同上司去講，等佢幫你調節

你到時如果係面試嗰陣，有另外申請表要填嘅，你可以喺嗰度改，佢一日未出Offer俾你，你一日未接受過Offer，都仲有得傾，但前提係佢有Offer俾你，你先同佢傾啦

In house 會好少少係依個時勢

好多㗎喎，例如話點樣比指引啲同事，點樣比指引啲經理去管理同事嘅績效，例如有打卡制度要點處理，例如話會唔會有加班嘅產生，仲有如果同事係呢段時間本身已經請咗假，咁又點樣處理，有好多指引要出個喎

呢個係解釋唔到㗎，佢突然間醒起有啲嘢冇問，都已經可以打俾你再問，所以唔好諗咁多，繼續搵工先係王道

繼續繼續繼續繼續繼續搵工啦，佢有嘅自然會搵你，今年市道唔好，所以搵工當然係難咗，回音亦都冇以前咁多，呢個很肯定係事實嚟㗎啦

Thank you 方丈

我上網睇過，我發現呢一間竟然從來都冇人講過，莫非大家都覺得佢送貨實在太唔穩定？

咩係CL S
Comment like and subscribe ?
我連你手袋片都睇埋
選集系列學英文
兩年前d片都煲晒
出新片一定會到架

可能我係方十一姐，改變政治立場嘅十一姐

有啲高，係喎，你公司炒咗嘅人，有冇啲係同你同一個部門㗎 ？如果有，有冇諗過R升職？

其實個牌子本身都可以嘅，因為佢個設計師其實係Chanel之前個設計師，但係佢自己個品牌嘅定位，一向都唔係真係話特別好清晰，所以我就覺得個品牌會越嚟越做得冇咁好，咁而家買咗，三年之後睇返可能就會唔鍾意

好滾動啊，碌碌碌碌碌碌碌

咁多元
疫情過左要拍埋旅行Vlog
想同方丈去旅行

Interview前準備好有用

整啦
尋日先cls啊

冇炒到我同部門嘅人啊 但我個部門其實得三條友 最細係我 有一個大肚就快走
成間公司氣氛差到 我啊姐成日都做到喊 見佢晚晚都勁夜走 我又成日望住佢喊我都喊埋一份
我做左兩年 16k hra 搵工想搵hro 18k 會唔會要求太高

hra>ahro?

你做咩industry架？我做f&b 四百幾個員工 得三個hr

好似留意到每個回覆都會有個負皮卷

條片出咗？youtube找不到

係可能方丈返工in人果時問到人口啞啞 心懷不忿

佢邊間公司

無咩可以點喎
當佢無打過比你再等

又或者星期一再搵佢

hi,方丈

我今年係year 2學生，之前因找不到intern而找到一份一星期的臨時工，與major相關，請問可否將其放進履歷?

此外，由於該工作橫跨七月至八月，請問如在履歷日期或填寫申請表(很多只需月份)上需否注明一星期?以免作誤導

謝謝

幫方丈出頭：再俾負皮卷你條J即刻變牙籤仔

所有post都係咁
可能有bug

今年fg星期一返新工
有3個月probation
想問一般正常都會過？

另外想問佢話因為唔知我hand唔handle到我果時寫嘅expected salary，所以probation會少啲，過咗會調整，咁調整會係去返我寫果時嘅expected salary？抑或有機會酌量加少少？

岩岩整好, 唉, 好怕會俾人小話講埋啲你阿媽係女人野

唔係喎
好多post留言都冇1負皮

我都好想, 我本來去左日本, 美國, 瑞士同德國

多謝党啊

train 返英文係第一. 同埋be formal , 其他既, 因為你係0 background , 個範圍太大, 你肯定prep 唔切, 你對間Firm 認識有幾深. 知唔知個role 係做咩架

咁就好了, 我都係想你地用得著

我啲AHRO 係拎緊18-20
我覺得可以啦, 但係depends 埋你學歷同埋你而家公司size

摸摸頭啦
而家唔一定係你出左事先搵唔到, 而係太多人爭太少位
只好再更加polish 自己

我看款多既, 你要個大定細, 中意咩色, 平時用野粗唔粗, 咩Style 多?

係, 同埋係 procedure 居多, 其實唔係太可信的

你想知Second in啲咩?

唔會太高, 但我估AHRO 會易啲, 但係點解唔係自己公司R 埋retitle 先?

係, 個位朋友真係好有恆心

知邊個？

未出啊, 因為我想加埋另一條一齊出 但拍好了

我估冇咩可能...我而家in 個啲... 多數年紀唔係連登level
同埋我堅客氣

真係咁想做牙籤仔

有啊, 少少啦, 而家唔入股票了
我都好大洗...講大洗.....

你有冇佢email? 你星期一早上打返去啦

1, 可以的~
2, 放 July 2020 - Aug 2020 就得~ 唔怕的

唔爭在出埋音樂台

我記得我有聽過一個好正: 願佢有30CM 大丁丁, 但係硬唔到

1. 你唔太笨, 唔做錯太多野, 都唔會Fail 你, 但係更好係你可以同佢傾左probation objective 先, 咁就有根有據

2. 唔一定, 佢都冇答應過你

少少啦, 搵admin 會有啲啲用既, 好過冇, 但其他唔係.

我之前開aco post都成日有人每個回覆都俾負皮卷我，所以不必太介懷，當佢玩膠算

我25日
都好, 男仔野我都有看開, 因為真係好中意洗錢

唔知, 但係我個個post 佢都入黎個個俾負評, 我開過咁多post

係啊, 佢負唔負, 我都係咁答

逐個負皮好撚無聊
正一失敗毒撚

投資啲咩啊咁

話明新手村
小佢老闆咩 有本事叫佢黎教囉

追唔到方丈咁多POST,
我上個禮拜喺JOBSDB申請一份JOB HUNTER登出嚟個JOB,
我喺個JOB登出嚟第二日已經SEND 咗CV 同APPLICATION LETTER,
但係根據JOBSDB紀録我個申請連睇都未睇,
會唔會個POST 係呃人攞個人資料呢? 謝謝.

睇真啲好多開到23456個啲就有

係有個痴線佬逐個負皮

可以啊, try you best contact 佢先

我係份人出左事, 話開事, 又貪錢, 所以只好一路向上, 唔想輸

你有冇諗過advance 你退休既年齡 哩個project 都好motivating

網購真係太方便

呢幾個咁上下呢？

請教下，
如果我喺jobsdb apply咗份工，幾日後見到job closed，而間公司未viewed我CV，啱啱又即刻登多次請同一個post
以上情況應唔應該再apply多次？

First In就係grp In有咩要注意

唔該曬Ching搵工搵到好焦慮

又唔一定既, 可能有HR 蝦過佢/ 我得罪人我都唔知

而家我買野唔係為賺錢的, 對上一次係入金...

都唔夠多

我係新手村發任務個阿伯

1. 佢地係headhunter
2. 佢地唔洗Click 入去都會見到你既brief, 唔岩就入都唔入, 即係睇都唔睇~

如果係HR, 可能係見返佢地, 因為點都會想真人meet meet

問咩, 都係問返why HR, HR knowledge, excel skills, 個人個attitude, 同埋有冇做功課

轉工, 最好唔好做Admin, 不過做左就做左了, 下份轉可以話想有返個specialty/ specific function 入返其他department

語文試唔太低分就寫, say, 5.5 分算啦...

我都唔記得我開左幾多個了 係到打"dun"

我都係中意去shop...
但whatsapp 留貨真係好邪惡...

唔係, 真係單純覺得人工高, 好似買咩都唔洗就住手咁, 簡單到係日常去食飯, 洗唔洗諗左先都已經係.

(不過利申, 我愛大排檔, 我是死Cheap 精, 一個包都一餐, 自己帶烚菜又一餐) 只係"有得揀"可以食好野用好野, 要去旅行, 要quit for 半至一年"而唔洗左計右計", 有哩個能力, 唔等於要咁做 , 都已經好爽

我都未去到諗都唔諗既level, 請完屋企食餐好既, on and off 都會肉赤, 所以要繼續努力

唔洗, 因為唔click 都可以見到你個profile brief, 即係佢地請左個更啱的人

都好喎, 我有個FAQ list, 但係拍唔切, 有時會換topic

好多謝你看哂啲live 希望你冇覺悶啦

哇, 而家仲group in ...我cancel 哂哩啲了...

最主要係time keeper, 岩你Style 就做leader, 當DSE oral 咁, 見人冇出聲就invite

我都係架, 我中意由好忙, 經我哂啲Workflow 之後streamline 到大家都冇咁忙既感覺, 多餘同無聊既old practice 改哂佢

我琴日朝早入嚟睇到有幾個comment未負皮，11點後再入佢就負咗好無聊

thx
反而想問方丈多唔多淺色袋呢？ 點樣打理呢？

可能佢好大創傷, 祝佢早日開心返~

多數HR 自己見自己人, 一日搞得掂, unless 要見真人/ 大佬or 大姐都想見見.

唔同工唔同喎~~

你話要深色嘛 唔啱feel 定唔岩budget
1. 用rainguard for 唔太貴個啲
2. 真心要期抺
3. 唔好俾佢受潮
4. 入返塵袋keep
5. 著牛仔個陣最好唔好用

做HR係咪要好熟勞工法例
因為讀緊個勞工法例course
我覺得咁多野記有d吃力
其實係咪唔需要咁辛苦去死背
當工作有需要時再去上網check就得
同埋做得多就會記得？
方丈有冇專登出去讀勞工法例course?

方丈~有份company secritarial assistant offer 係in house
想問方丈點睇com sec 呢份工 career path點？多謝~

方丈，我又有野問啦
如果second in完之後
hr 主動打黎叫我比salary proof
同埋叫我比之前份contract證明我係出13個月糧
我喺電話都有問佢我成個interview process嘅表現係咪positive, 個hr話係
係咪代表都大機會請我

背景：我星期一second in, 嗰陣個manager話仲有一個人要in, 最後會喺兩個入面揀一個
而個hr係星期四打番比我
唔該曬方丈

樓主，如比老細逼放無薪假，應該點算？

如果讀應該讀hkma定工聯會
內容好似差唔多 但價錢差好幾千

佢講到明冇錢升任何人
我公司有個manager r左成年升asst. Director, 都只係加得$1000人工

有可能會傷皮, 所以要選好既cleanser 同埋moisturizer , 我自己用coach 個set ~

你自己draft 份ref letter, 加埋啲mkt element 入去, 看佢會唔會簽
start up team 細, 可以吹到自己咩都做都得~
大公司梗好啲, 但係你都冇, 如果未grad 就今年keep searching啦

budget~?
好多地方冇得去, 我好敬愛党啊

1. 做得多會記得

2. 唔洗100% 背出黎, 因為到時都可以check, 但係做開個啲, 要知道自己唔熟啲咩, 同埋嗰啲situation 洗唔洗check 例, 如果哩個sense 都冇就唔得

3. 有讀過, 好多好多年前

In 完line manager，話等hr call，等左成星期都無
我去問hr，又係叫我等
究竟等d乜

你知道HR 做咩未~?

未知看左哩個先

你文書office 個啲技能如何?

似+ve, 但係唔好諗咁多, 有咩工都apply 埋, 等到真係返工, 過埋proba 先停啦

思路不能更正確, 但你條友你自己都唔搵

如果唔夠半個月, 又唔話佢變相解僱, 基本上係冇任何法律保障
香港唔撚是人住的

唔係, 係有CPA/ PCLL 會exempt 一啲卷, corp governance 有得另外讀, 要考幾個paper 的

Thanks方丈！
我下個星期一就last day了，好想喺last day前收offer

紅色個啲啦, 平好多

最緊要係票要識得投

唔升, R title 都好丫, 得個吉

可以, 你稅單可以幫到你

等人批, 等其他人見埋, 等埋發叔先

唔好等啦, 找下份啦

下次唔好咁勇喇
願offer 歸良知朋友

搵緊，岩既唔多，apply左又無interview

汲取到教訓了
多謝方丈

方丈
想問下 如果同一間同一個POST 我之前6月IN左冇消息
佢呢家8月岩岩又出ad 但今次請上次個post or 低一級
想問下建唔建議再apply / 直接contact佢hr?

乜都apply 左先, 唔好自己screen 走太多job, 有時你地會覺要真係match 到100 % requirement 先apply, 但係其實啲requirement 都只係wish list

想女友樣靚身材正仲要賢妻良母咁, 但係到最尾, 你追到個唔識煮飯既, 其實你都會同佢一齊

佢份工其實係咪admin work黎？

好賤啊你.jpeg
係喎, 唔講唔記得

唔係, 一開完會抖下個陣就會鼠上黎答下

唔會, 因為冇回覆都係一個回覆

porter 其實都幾好, 我唔知啱唔啱你style, 但你可看看哩幾個brand

唔係架, 包多好多野, compliance , accounts 都有

捱過2 年就冇事
捱到自己變成老seafood

Hi方丈
我收到offer啦 感謝你答我咁多問題
Headhunter 嗰邊話要做background check
想問下同ref check有冇分別？
因為我無比過依家個老細既contact佢
想了解下 Thanks

銀行工係唔係都比較耐比offer
我apply 份job 隔左成個幾月先有interview
In完已經過左一星期 都未有電話回音
雖然佢話2-3星期會通知 但係咪都應該過埋哩星期打去問一問？

方丈。如果主要因為同上司唔夾，日日無理取鬧辭左份工。之後搵工有無個好d原因解釋

其實如果大公司
screen cv果個點記得之前有邊個in過但冇消息？
因為好多時screen cv同imterview果個都唔同
會唔會係in過但fail果啲會有個file mark低左
每次出interview invitation都會同個file對比下睇下之前有冇in過？

btw想問下方丈既經驗 通常一個post會抽幾多個黎first in? 幾多個入second in?
之後同line傾會唔會將啲candidate排1234？

都係一樣的, 不過做既人唔同only ~

人工重要啲, title 有inflation, 年資 age doesnt make one wiser
所以經驗, cover 既scope 同埋你現公司肯真金白銀出幾多請你會咁加重要

會彈, 過數failure
你搵返HR update 返account

20FG 就冇用, 太後生讀, 冇optimize 到個degree

add oil arh

2年做part time 一直冇搵full-time做
HR問起可以點樣答？
冇學啲咩特別技能

想問interview果時hr問你仲有搵咩工 應唔應該提自己有第二間公司俾offer我？定扮冇offer

利申20fg

另外fg fmcg sales role expected salary應該寫幾多好

而家大家WFH, 又唔係urgent 位, 梗係慢做
你可以過哂3 個星期先打返去

做左幾耐了`?

收到verbal offer了

因為applicant tracking system 會有.. 唔洗記...
或者有share 過個cand, 會記得啲background

看唔同post 唔同% 的, 冇universal answer

會同line 排的~

part 得多時間嗎~?

[url
岩你用~

15-18

2月中祼辭轉行，去到5月尾搵到新工做左兩個月唔太岩辭職，係咪太短唔洗落cv，如果唔落既話，由2月中到依加或之後（起碼半年或以上）既空白期係咪都好長，除左肺炎外，仲有咩原因可以解釋到

1年幾part time 星期一至五2小時
中間做過一份full time幾個月

好 唔該晒

係, 太長
點解有疫情哩個原因都唔用~?

中間個份點解唔寫~?

你講個啲係basic, 唔會expect 到VBA macro 但你講個啲要識

新片到: 技能新手村, Excel Count + If 入門

重溫: 方丈手袋台, 返工冇耐想獎勵自己但又唔想咁誇？送禮物唔知送咩好? 方丈同你一齊 online shopping ~

重溫: 記者職能人工介紹

HI 方丈姐姐~
小弟今年三大year two,
sem break joined 左AIA financial management internship program, 具體內容只係上幾日堂講關於保險業基本資訊，點樣運用投資工具，同溝通技巧等等。
想問呢個experience 應唔應該寫落CV?聽人講會寫爛CV，唔知點做好，想聽下你意見。謝謝你！！！
利申 未來想向account/finance/IT industry發展

會搵你林早洩（變性）放負架啦

know how to play bro

仲要一收收兩個

會用，正常HR係咪都體諒我地因為疫情咁耐搵唔到工，驚個個都咁講，無咩說服力

Sandro Paris果個幾靚
搵到工就買
岩岩甩P牌第一個正皮比左你

Hello方丈姐姐
有兩個hr&admin既offer比你你會點揀
1) 15k 返5日 行頭窄 冇乜野學 大打雜一個
2) 13k 返5日 retail大公司
自己都想係retail行業發展 掙扎緊應該揀1個份高人工啲定係揀2個份career path好啲

最近收到interview 邀請, 要我簽同帶埋份consent form去面試，授權佢地做reference check, 但我覺得簽左唔代表有offer比我。
既然又唔一定請我，我做乜要比呢d資料你，授權你去check我？
同埋會不會check完又唔請？
我可以要求interview後，有左offer先簽嗎？如果我有咁Ge 要求，會唔會連interview 同 offer 機會都冇。

正常interview procedure

最新一份一年
之前一份六年

咁就好 我怕現公司（私人公司）知我見工 但又冇offer

正常hr係你onboard前查你

想問下 如果屋企人有武肺既相關症狀
洗唔洗通知公司
怕到時真係中咗會係公司傳染出去

應該會寫
但係講咩理由
先唔會有壞印象
上網睇過話自己病或者屋企人病做藉口

sem1轉咗好多科pass fail
hr會唔會問？
點答最好？

除左人工同career path 仲有大假 醫療福利 bonus 戈d 可以比較🤔不過我諗retail都要睇邊方面 呢排零售個市咁差

寫左唔會爛, 但係大家都知個programme 係點人sell 保險...
所以寫左都冇咩用...

來來, 這裡有愛的抱抱 (走奶)

看second in 既係HR 定line

唔會啊
正如而家香港搞成咁, 你同個個都屌777, 唔等於777 就真係冇錯

多謝你啊, 9527

(2), R probation review, 未accept 就R 14, 唔得就返(1)

你咁request, 人地會當你odd > 想保障privacy 多啲

但你可以同佢講, 佢做ref check 之前要同你講左先

咁講疫情啦, 公司冇work from home, D 人唔wear mask, 公司冇生意都得

佢地唔會係出offer 前就check 你
99% 都會同你講左, 等你resign 左先check current 公司

但係咪高危地方?

哩個可以, 屋企人病最屈機

HRA 就FG 得PT intern 都得
有得全年full time intern 就可以試AHRO

bonus 如果係fixed/ with tracked record 一定出到咁滯, 都會take into consideration

我找找inbox? 你叫咩名?
你想傾啲咩

唔怕的, 人人都明的, 唔會問咁細

係, 唔俾錢你係可以, 因為其他個啲唔俾都合法

好唔好同(2)個間公司講自己有另一個offer高人工啲 睇下會唔會可以比到多1k我

只係有發燒 咳個d 唔知係咪真係中

你意思係我屋企人定我做嘢既地方？

唔知係咪中 去拎個樽仔驗下先 特別你住高危地區
真係咁唔好彩比衛生署通知真係中 先再通知
呢段時間小心啲個人衛生

想問通常IN SENIOR LEVEL (SENIOR MANAGER之類)既POST通常除佐TECHNICAL仲會問你D咩? 有冇D大路D既QUESTIONS?
唔該哂方丈!!!

replied

可以, 但係如果講完都冇就返去(1)

可以同上司講聲, 等佢decide

屋企人~

management skills, 一定問
仲有buisness sense

my little airport

小巴司機 揸開醫院路線

同上司講聲啦, 咁個liability 係佢到

明白🙏🏻唔該哂

summer intern and winter intern 加埋都唔夠1 年, dont think the chance 會夠高

你指2 者係?

想問下如果係咁嘅情況應該點樣答比較好

1. 我申請嗰時係申請full time，之後打電話嚟問我可唔可以返part time

2. 佢份工係返part time，但問我想搵part time定full time多啲

仲有一個問題
一打電話嚟就問可唔可以而家做interview，之後問我要唔要了解佢哋公司

我係咪要誠實咁答，其實唔係太了解因為都好耐之前send cv

IT you mean fashion that IT or 真係IT

看人工, 有冇加到?

方丈，我想問關於 appraisal 嘅問題

方丈 我黎緊會in一份hr and admin嘅工 想問有冇啲咩特別嘅需要準備 或者你作為hr有冇咩tips

1. 多數係你fill in the form, 俾佢看, 之後到佢fill 佢個part, 跟住你同佢傾

2. 3-5% 今年norm, 8-15%

一個要多少少exp , 可以開始獨立少少做task, 唔洗太多monitoring

咁都去IT 架啦, 有埋production 先有得選

可能我同你差唔多大
講廢話, 一向唔講真話
我會expect 了到啲dept 不足, 但唔會expect 大家真係會講

manager 問到就personal, 再追先笑笑口話唔講得住

問返公司information, 你personality fit 唔fit 公司culture
你自己background

你知唔知HR &admin 係做咩架~

多謝方丈!!

多謝方丈

去見某luxury brand 既role, 如果拎返果個brand既袋好唔好? 但個款有d casual
但其他formal d既係佢地既competitor brand

麻煩晒方丈

最好同brand, 但係冇formal 的就寧可subtle 到cant tell 咩brand 的, e.g senreve (example)

上星期本身有個interview
後尾另一間公司開左口頭offer俾我
所以reject左個面試
依家offer無左 點樣可以禮貌地問埋佢可唔可以去面試？
又或者到時佢問到，我應唔應該坦白講話俾人收返個offer呢？
多謝

Hi,方丈,請問大學生擔任aia wealth management intern(實質以保險銷售為主)對cv有沒有幫助?

方丈~

想問下如果係咁嘅情況應該點樣答比較好

1. 我申請嗰時係申請full time，之後打電話嚟問我可唔可以返part time

2. 佢份工係返part time，但問我想搵part time定full time多啲

仲有一個問題
一打電話嚟就問可唔可以而家做interview，之後問我要唔要了解佢哋公司

我係咪要誠實咁答，其實唔係太了解因為都好耐之前send cv

你好方丈 想問下銀行operation manager/officer 其實做啲咩~

想問下如果hr打黎同我confirm job title , 人工福利返工地點之類,代唔代表大機會請? 會唔會佢會同每個interview 果既人都咁樣講一次? 唔該!

Fg 搵工 唔關事的part time 係咪唔寫好d
齋寫成績intern 會唔會好d?

1. 有時人手唔夠就唔做, 因為其實有時有啲問題, e.g. big 4 OT, 其實唔係唔知, 係搞唔到姐

2. 真係看公司, 同埋行業

3. email 做都得, 越洋is not a concern

4. cv/ portfolio/ demo > referee = LinkedIn

5. 還好for linkedin

見咁多關, 我估係因為平時做野哩個位同哩啲人work 得close, 所以見埋

be humble and friendly, 識就識, 唔好吹大左就得了

..........................
下次唔好咁傻

問佢地個位仲o 唔open, 話返佢地知, 第個offer freeze 左headcount, 如果佢地仲open, 你都open

因為個個都係第一次見你嘛

加油啊, 見工係咁

多謝佢查詢同申請, 個位close 左了, sorry

真實答案係上面個句加多3 -4 句廢話standard script

冇, 除非你想做sales, insurance, even insurance BO

1. 答真話, 如果你返到 又好想入哩間, 就答佢PT 你都consider
2. 同上

你可以話都一段時間前apply, 你俾佢講, 可以答佢好啊, 想了解即可~

好多個unit 都有哩個位, 可以specific 一啲嗎~?

+ve, 因為唔會個個都打去, 咁咪好唔得閒
但唔好stop searching 啊, until 過probation

你唔會背到咁多
看看先, 同埋留意下HR news

如果你夠intern, 咁你啲part time 可寫可唔寫, or 只寫公司job title but no job details.

大學入面唔關事的part time
係咪唔寫都得

方丈~
上年畢業但一直都幫屋企做生意

今年想搵返本科工作
呢一年經驗唔關事係咪都應該寫上cv先？

睇過方丈嘅片
宜家有3個offer了
其中一份係好想做
多謝方丈

路過見到一問，即係如果有新工offer，未過probation都要keep住搵工？
但probation好難請假去見

多謝方丈
今日問左 好彩佢地肯俾我再面試
我都好坦白同佢地講左之前點解reject
下次會醒少少

方丈有野想請問下你

最近返左份新工，返左5日(mon-fri)之後就比佢炒左
係星期六 after 6 先收到佢通知唔洗我再返，
份工本身星期六係返長短週，係果個星期六我係寫左我唔返，寫左返8月其他星期六
咁想問下份公司有無必要出埋星期6果日糧(即total6日)比我呢?
因為而家淨係出左5日糧比我
感謝你

Hi,方丈，請問大學入面做過一些教務委員會委員(學生代表)可否寫進cv裏，因為小妹因病毒關係，cv比較空。

謝謝

今個星期一返新工，拎左notebook就可以返屋企wfh

好空虛，好冇sense of belonging , 點算

正常procedure 黎~ 灰一陣好喇~

可以啊, 但係唔洗寫太太太多, 比重唔洗太高

你屋企有公司, 就寫返你個title~

咁你個title 就可以點百撘都得, 比如, operations officer

如果有生計問題, take 左先再搵
你within probation 都可以早走, 但係做左如果都幾個月, 就做夠一年好啲
個位唔想做, 但個行你想唔想做?

有請大美人
好開心幫到你, 其實係你自己努力黎, 恭喜你啊

係, 咁你可以be picky, 唔係人工好, 份工岩, 咩都好都唔去見~

咁都好彩, 不幸中之大幸
加油啊

1. 唔係, 因為本身冇答應過你要加, 點解無啦啦會加你

2. 唔係冇咩機會騎牛搵馬, 一個月通知, 人地都會等的, 正常話, 但係個問題係, 你4 個月經驗, 係出面找啲咩~?

個半日, 計唔到架喇, 因為佢可以話day off no pay, 爭少少, 追既成本仲高

可以, 但係唔會太有用...

黎緊要去IN一份合約政府工 因為疫情關係前僱主未必出到份reference letter比我 請問去民政處宣誓張紙算唔算有效證明？Thanks

exact7ly
一係就probation review 前要R

點會R 唔到, 你做得好, 佢冇左你/ 請過個仲麻煩/ 唔係加得多的話
點解佢要唔俾你, 何況, 冇得加咪由佢, try your luck d friend
唔R 一定冇, R 左可能有

多啲同同事instant messenger 傾計

唔好係咁催啦, 你幾時收到佢call?

都算既, 但係都係冇咩用, 你俾稅表好過

寫, 點可以最幫到你搵工就點寫
你本身係做咩, 同屋企又係做咩?

職業：兒子

我有諗過稅表 但因為我份工其實係社福界個d打雜仔份糧好少 連稅都唔使報

我係一個fresh grad，想問好多工話要請2年經驗果啲，係咪apply都哂氣？

申利：之前3個summer都有係大學office返工

你好方丈！

今個星期尾~

頂, 但又唔係講錯既其實
如果我都有得成功靠父幹... 諗諗都開心

咁你咪小生意accounts officer : 我估你都係幫手睇數架啦 AR AP full set

有冇合約? 糧單?

可以apply, 但係找啲Fg is also considered 個啲會好啲

BANK.
intern 唔係成日有, 對搵工同return offer 作用大過個master 好多
master 有錢就讀到

唔該哂方丈!

方丈你好 有少少急野想問下你意見

梗係要啦~unless 有其他full time offer

wealth /asset mgt, 咪即係基金保險系列

唔知佢十問九唔應 不斷話要同經理傾

想問我第一份工做左快4年，升過職，但太大壓力走左。之後兩年做左兩份工(本行)，因為上司同工作量關係，兩份都唔過三個月。

hello 方丈~
小弟今年year two，趁sembreak得閒去Edx上左啲programming courses，拎左幾張cert，想問應該點寫落cv，同埋以HR角度點睇呢啲網上自學呢? 謝謝妳！

OK多謝方丈 咁我no show先

多謝巴打提醒
已決定no show
祝巴打都早日搵到工

想問下如果hr話可以到時review, 咁會唔會寫落contract 定都係講個信字？

路過講下 有fg fd試過apply 個post寫required 2年經驗 但最後都請左我個fd
Apply定無壞既 佢有興趣就會搵你in

+1 check完有人話係fake interview
即刻個心離一離,然後決定no show

方丈grad之後開頭啲時間做過幾多份all round既工? 係唔係都係HRA先? 冇做過all round係唔係會蝕底好多?唔該方丈

方丈你好，我做銀行RM的。如果我Internal Grading係Assistant Manager Grade，但卡片係印SRM的，咁CV可唔可以寫External Title 架？唔該晒

Intern 洗唔洗報稅

唉, 今日有個interview
明明job responsibilities同requirement都對得上, 都係d 做project既經驗
咁佢in我啦, 明明佢都有睇我cv
我介紹完自己同埋講完自己工作經驗之後
佢就話expect 請個員工係埋位就可以做野, 話我冇相關經驗...

咁你in我做乜鬼, 頂

李+x 兒子

有份工1月 send cv,
尋日打黎問仲有冇興趣teams interview

你點覆佢

已經搵到工，暫時冇興趣

如果係Banking talent就無用

Hi，方丈，請問temp job可以用合約同銀行戶口作工作證明，謝謝

Hi，方丈，請問temp job可以用合約同銀行戶口作工作證明嗎?謝謝

咁take 啦, 你都冇文職exp...

呃人系多, 算啦

你想問啲咩? 我見你好似未打完?

你話interview exp 好好, 係指你manager 比你感覺好好?
你個行轉工係唔係唔密架?

other qualifications 一個section~

係, 最好都有個email 好啲, 如果唔肯入contract

我都係HRA 出身, 做左4 年左右all round, 之後就係specialist, BP > strategy

寫都冇用, 因為人地都會知, 看人工, 看邊間行都已經知~ 所以unless 轉行

唔同department 既哩啲位都會唔同, 冇得咁比架喎, 你想知咩function?

proba完前幾日好約老細傾, 傾個陣問~ 但前提係你做得都好先R

所以找唔到地址個啲, 唔去好過,

要, 但係報都未必要交, 因為你有個人免稅

借啲二姐~ 找下份啦~

1. 你係唔敢問佢有冇intern
2, 定唔敢send CV?

唔急的話, 等到4-5 日, CV 可俾我看, FB DM
個封email 你直接話, got you contact from XXX, knowing that there may be an opening since August and I am really interested in such opportunity. Appreciate if the intern position is still open for the time being and enclosed with my resume for your review.

自己改改wordings, 加返啲thanks a lot 咁就得架喇~

你仲有興趣都可以既, 都幾肯定係二手位, 但我覺又冇咩所謂

梗係唔會啦

可以~
但係哩啲唔係推薦黎~

connection, qualification, 好數先係王道

見好多大公司都係分team多咁
做c&b係唔係好悶?
自己暫時對TA最有興趣不過grad左都想做all round先

想問吓普遍公司其實會唔會真係問前僱主問人工方面
因為依家見親工寫預期薪金都會寫高少少

打錯 係離職薪金

Hi方丈
我做咗一年嘢 本身title係assistant
新工係contract 人工20K左右 title係specialist
通常做specialist唔係要幾年工作經驗嗎
呢個title 係咪比高咗
對我之後有冇影響？

Ps 兩份工都係做大MNC

唔該曬你

公司幫你交定係？好奇點解我之前返左半年冇人通知我要做呢樣野

我想問下 contract工
如果張約寫明 頭一個月resign 要7日通知

咁我可唔可以跟勞工法即日走定跟約

我冇為意到係哩個...
我都覺得50/50, 因為2 個都唔好

方丈點睇呢個 program , 有唔少 fd 入左

方丈
上星期in 完 BIG4 back office 工，第二日HR 打黎話整體上+ve 諗緊比咩title ，因為工作經驗唔夠佢寫嘅requirement，所以佢哋要再傾吓。
星期一叫我send 依家公司嘅payslip, contract 同education cert etc...
因為之前都係出Offer先比supporting documents ，想知其實係唔係正常呢個程序？大唔大機會有Offer

想請教方丈
如果請perm 去到要ceo approval
咁個hiring process通常會係到左咩stage
求指點

你個名答左你

呢啲問題真係日經黎
方丈model ans: 請好好放低 繼續搵工

系你老闆

想問 問到點解要轉工/搵工
有冇d較容易接受既原因？

Hi 方丈
想問下辭職要一個月通知期
係唔係一定要我賠一個月糧/返埋佢
如果我老細同意, 我係唔係可以直接走人?
定係會因為犯法唔得?

你當自己病假係AL咩

我之前都有interview係咁，唔明點解佢仲要見我地

如果係咁...

你先FG, 可以承受既風檢高啲, 假如你係事業心重, 想升得快, 就tier 1, 因為易轉工係tier 1 會更好, 你只要proj 接proj 一年就已經夠你找其他full time

但tier 2 個陣, 如果你想學到更full set , 唔急升就要佢, 因為tier 2 唔係唔好, 同埋perm staff 學野機會會多啲, 加埋主要係manager 俾你感覺好好

可以賠錢的, 大哂的

C&B 係悶, 但真係升上去一定要識
all round 有啲MNC 香港 BU 細都會有
中型listed co 都係好choice

text 佢啦!!

會, 點解唔會, 就算唔問, 叫你交稅表已經得

應該咁講, 你要加, 點都要同佢confront, 你照直問係最快最簡單既做法, 如果佢唔加, 你就完全唔想做既, 你都可以早啲找定

1. why not 23 last day?

2. 連續 4 日以上既病假公司先要俾, 仲要係看年資計你儲左幾多日. 但係單頭一日個啲, 公司有權唔俾

3. 我真係恭喜你有offer~ 買良心小店外賣celebrate

唔好俾, 唔係legal / audit requirement 黎, 俾就傻

specialist 同officer 唔太大分別, 如果你人工唔高
大MNC 仲要加人工就去馬啦

公司唔會有人通知你要交的

//大部分於香港產生或得自香港的入息，包括：因擔任任何職位、受僱工作或收取退休金；均須課繳薪俸稅，但並非所有收入都屬於應課稅入息。//

公司會話俾稅局知, 你而家係受薪係到做野, 有employment relationship, 之後到要報個陣, 會俾稅局知你收左幾多, 到時稅局會有信俾你

但就算係咁, 你都可能唔洗交,

如果佔既% 好少, 比如 58900 寫 59000 就小事, 但係 18500 > 19000 就唔係咁好

到時大佢話你打左俾奴工處

但多數唔洗嘈都肯放的

我唔覺得好so , 但如果冇其他, 就去啦

好合理的, good luck 啊~

可以啊

埋門了.

但係唔好問哩啲, 都係要日日apply 其他
offer 得都可以收返
信佢, 不如信自己

唔係啊, 佢今次用啱架: 呃人系列

多數唔當, 唔係意外, 唔係中毒, 唔係職業病

看左哩個未~?

係會問.

會咁係因為HR 其實唔會好知你做成點, 你可以 tick later/ never

多數係line, 找唔到先HR

佢同意就得, 可以放你早走的

做靶

少少啦, 人地有, 你冇, 點解要俾你試而唔俾其他人上?

多謝方丈回覆

sor9

你打漏左字

之前apply過公司A，reject左個offer，做左公司B一排辭左，依加見公司A再出post講人，係咪唔好再apply

你七日的話 星期一遞信 星期日last day
所以方丈suggest 23 last day

請問轉工嘅時候 新公司係咪一定跟你current salary做increment
但如果current salary係underpaid (2yrs exp <13k)會唔會有可能嗌得返市價 例如+50%

請問方丈大約要幾多份相關intern才算容易入行(hr or marketing)?因自己(year two)競爭力不足暫時只做了一份，有些同學巳做了四份了。

應該咁計，佢出半個月糧，因為你返工真係返咗半個月

你本身重到爭佢兩個星期，因為你早走，佢就俾你扣假取代咗早走嗰部份。所以結論係，你早走咗嗰兩個星期，有五日係你自己用假期出咗，有另外五日係佢額外批俾你。

因為有啲公司休息日都會pay，所以其實如果可以，最好你可以填你嘅effective day 係星期日，咁你咪計返，你24號遞信囉

77 ，僅僅係比柒婆柒少一個

唔使申請，你直接打返去比之前同你一路傾開嗰個HR，問吓佢哋，個位係咪開返，你可以話你有興趣咁就得

方丈 請教一下，我尋日收到A公司offer同日就accept左 下星期一就返工，但今日B公司打黎話對我有興趣但礙於處理文件關係要到下星期三先出到offer比我，不過hr話未必100%出到Offer比我。 老實講B公司比較吸引我，但我怕拒絕A公司然後B又彈弓手嘅話，我就乜都冇。
請問我應該點做？ 我暫時打算唔禮拜日去睇醫生攞幾日病假連病假紙證明向A公司請病假到星期三，你覺得好嗎？

有啲長唔好意思， 希望得到你回覆 感謝！

p.s: 原本A公司叫我再下星期先返，但我當時提出提早到下星期一返，佢哋接受，如果我而家用病以外嘅原因延遲，恐怕印象極差，所以我先諗住用病為由。

想問如何見工包裝得好d?
本身第一份工，可能自己太上心，真係太困時間同影響健康。之後都有休息一段時間，中間有搵同行工但行頭窄唔易搵。加上上年社會事件，後有疫情。

因為一d目標同計劃，而考返公開試。個時諗反正未搵到工就不如用心準備個考試先（因為我太耐無讀書，自學起步難）

就係唔知可否將以上表現得好睇d? Thanks

啱啱fresh grad想搵絲你幫手睇吓份cv係咪Facebook dm你就得？

方丈，邊隻香檳好飲啲

你frd入咗邊間？

應該可以

方丈我上星期我係FB pm左CV俾你到宜家都未見你覆

唔該唒方丈先

被迫放無薪假
每個月3日
好灰

唔會怪, 如果佢都resign 左, 點搵~
但later最安全

多數會用你 current 做base, 你underpaid 有catch up 都唔會加太多, 比如加到30-35% 已經叫好好, 所以under 左就要轉工同原公司catch up + promotion 追返

係~~

你可以做ft 就寫月薪, otherwise hourly or daily rate

2 份可以了, 重點唔係多, 係要中行業/ function/ 大公司名

Thanks 方丈

你見啲咩Firm~?

sorry sorry , 7 日係17, 我記錯左一個月

下星期打去問開工日子

我諗你照返好過, 到時Resign 好啲, 你又扮病, 之後 decline offer, 咪仲衰

本身第一份工，可能自己太上心，真係太困時間同影響健康。之後都有休息一段時間，中間有搵同行工但行頭窄唔易搵。加上上年社會事件，後有疫情。
>>>> 咁你2 年做個2 份工點解咁短就走?

因為一d目標同計劃，而考返公開試。個時諗反正未搵到工就不如用心準備個考試先（因為我太耐無讀書，自學起步難）

>>>> 而家考左未? 個試係咩試黎~?

比如有同事做做下唔舒服, 結果係cancer, 咁點會Related 到去份工...
查都係一樣, 但係如果同事好堅持, 可以問左保險公司先, 多數會reject, no case.

係本身就應該好好放下, 佢冇找你即係冇下文
你找下份好過啦~

有新工都唔錯啦~~恭喜你啊
唔封關, 個城市壞左啊 飛乜7

應該唔會俾返你
有乜可能佢要批你早走2 星期, 明明你有假都未用, 咁佢咪要俾3 星期cost?
即係最尾佢批你早走一星期, 另一個星期係你用假取代的

fb cap份cv圖俾方丈
等方丈3-4日俾語音comments

你唔俾返工日子, 人地點prepare 約?

你諗自己想邊日resign, 比如你想9 月13 last day, 8 月14 resign, 你咪下星期一話佢知, 你9月14 返到, 佢一比左約你就Resign

係啊~ 但要等4-5 日, 好多人排隊

clause 1 ( a ) above 係點～？

咩香檳都得, 我都開下先

但其實我想知，之後想由細公司轉去大公司係咪會好高難度
>>> 係, 因為冇人可以endorse 到你真係識啲 job knowledge/ proper way of work

而家係呢到儲經驗既諗法係咪真係可行？
>> 看你而家做緊乜, 咩行業

係咪應該著手再搵工？我如果好快又跳另一份CV 會唔會好花？
>> 你空白左幾耐, 哩到做左幾耐~?

對上個份呢?

我覺得未必得, 好多HR 見哩啲都唔會批太高

你有冇自推過? 要等4-5 日, 我而家開到last message in 星期二早上

我發現你都幾係一個緊張型人
其實我地都Care ref check, 但冇你諗到咁Care, 你有appraisal 都已經穩陣了, 你太怕就唔tick never tick later.

感謝方丈

都冇計, 因為法例又真係咬佢唔食

比HRA 低多少少...

咁個個banking talent programme得萬二，下份工咪上唔返萬五

啱啱今日覆左我了謝謝方丈

有冇part time係一個月返幾日
除咗做步兵之外

其實HR係咪見到有案底就唔會請
會唔會比條友解釋下

意思係同原公司跳草裙舞？
如果轉工係升title一般可以加幾多%唔該方丈bb

請問我之前叫25如果有一個offer 係比25我個recruiter同我講係meet番我expectation 但我又想叫番27係咪唔係咁好 因為對上有一份番左一陣ge工係27不過我自己辭咗職 interview果陣我又廢事講出黎先講番以前番左兩年果份係25 想至少平調
我心有d唔平衡 同埋我知佢比25係低過市價但其實咁算唔算反口 你覺得會唔會直頭收走offer定都係哽左佢算

方丈如果返新工,我比張身份證副本比公司,我自己蓋倨COPY印得唔得,話只供作員工之用得唔得

而家廢老方丈要大家等四到五日㗎啦，因為真係好多人排隊

點解不了，但如果你冇其他，有呢個我覺得都好，好過冇，入咗行先

難啲囉，又唔會完全冇可能

對唔住呀，我真係做得好慢

計你當個月1號至到30或者31號實際共出咗幾多錢

就咁睇，都係一個月通知期，但係你做唔到一個月，先另外再要陪，所以唔洗太擔心，你再去搵工都係一個月通知期

通常見呢啲，最主要都係睇你有冇學嘢嘅心態，對公司了唔了解，對行業了唔了解，對行業有冇認識，所以着重表現嘅，就係你嘅潛能同埋嗰啲所謂好嘅工作態度

便利店超級市場嗰啲有冇呀？

第一應該係睇吓佢有冇申報，如果佢冇申報，正常係唔會突然知道。

如果佢有申報，都會問一問究竟係乜嘢事，如果唔係太嚴重，或者個位本身冇呢方面嘅要求，其實都唔會完全唔考慮，不過你問我會唔會冇咁prefer 就肯定會

唔係用跳槽你講，而係自己做得好，到年終做評估嘅時候就可以開口問有冇得額外加

明白，如果係咁嘅話，就要同公司講咗，等公司同保險公司申報咗先，就話你哋認為係有機會有相關，所以要求申報

你明明答應咗，你答應嗰陣唔同佢講，而家先講，就梗係返口啦，如果你個位係出面係好多人申請嘅，咁我覺得佢收返嘅機會都幾高，但如果你個位係好難搵，佢就會另外再同你傾，我覺得你不如問吓佢過咗試用期會唔會有調整好過啦

你自己寫副本就得，但係寫員工內部用途呢句就好似怪怪地

你就咁寫TBC 可以嗎

唔該你 我未take offer ge, 多謝意見我諗我會take再問有冇review after proba唔該方犮

上個月video interview 講講下好口渴都唔敢飲水
其實如果face to face / video 見緊工飲水得唔得？會唔會扣分？

辛苦方丈你就真方丈要青春常駐

should be a mth

咁俾幾個月 buffer

係啊, 個邊好多人排, 大約要4-5 日先回到

哩到答到你了, 唔怕的, 但唔好last minute 先update 人

可以啊, 點解唔得, 你可以等佢講野個陣飲

我已經係廢老了

唔係, 而係如果請你, 稅表同system 都要有, 正常field 黎

唔好意思上次看錯左

咁最好哩份stay 耐啲, 因為MT 做到一半走都已經有少少扣分, 好在你係過一年

方丈，我原本8月中on board嘅一份MT。宜家因為疫情關係延遲到9月中先返工，HR話仲要睇疫情情況做調整。想問下多唔多公司咁做？

你地真係勁 疫情都仲搵到工...
我仲搵緊...
而家D人好多CONCERN, 連我寫同舊工差不多SALARY 都俾人CONCERN點解唔ASK FOR 加多D...疫情呀嘛大佬...

我想問吓見完工之後，面試間公司會唔會將你見工嗰陣時佢表現紀錄keep一世？試過之前見工好柒，過幾年再申請佢都唔理我

First in 完，話要做左ref check先Sec in, 唔想驚動現職公司，可以點

hello 方丈，做hr 其實係咪應該可以係hris 度gen d data 落黎做嘢？
新工用hris可以睇到d 人嘅資料，不過想一次過拎幾個人嘅資料就唔得，例如做信都會想mail merge 但就要逐個staff 睇再copy d 資料，同事話working level 覺得唔user friendly 但係老闆中意咁。而且我上司佢地都無right ,因為我地唔駛入機，所以淨係payroll 同c&b 有得gen report
想gen staff list 都唔得，依家做份report 再下下都要睇番之前d file 黎搵data，又無得用system gen org chart

我上一份工會比好多right hr 所以做野gen data 都快，我識d hr 朋友都會有right

想問下一般黎講d 公司係咪都淨係會比唔入機嘅hr 睇system 但就唔比gen 野？

within notice period 會有唔同既leave policy 係有可能, 點解唔可以過埋BL 先quit?

唔係到到都係咁, 但係唔係罕見
你 keep 住找其他啊

你而家係自由身搵工定係有工係身?

唔會, 但係可能係你本身 exp 唔match?

可能係competence survey , 但係好少入左職要人咁做

通常會keep幾耐記錄？

叫佢唔好做現職, 做再之前個份先

Exp都match

CFA 會有用啲, 但係你最高學歷係咩?

好少唔俾, 因為做唔到野, 如果係咁, 叫manager 叫payroll team gen , set data 出黎?

一般啲hr會係收到申請之後幾耐約interview?

依家就係咁，每次真係想要list 都要搵人幫手gen, 覺得好麻煩到人。
而且阿姐好似唔中意我地gen , 可能唔覺得逐個入去睇唔好

本身面試完個日個gm話第二日會打俾我但最後冇打
一星期後打去hr問佢話gm未決定到
同埋下星期仲見緊人有消息會再通知
係咪可以搵定下一份

又一間 in 完又話我冇相關經驗 唉

通常都係一年左右，不過有時記性係可以耐過呢個數，比如見過呢個人好熟口面，佢冇乜嘢唔同，又再申請，而咁啱做呢一隻職位嘅又係上次見過嘅人，咁就可能會直接filter

方丈，啱啱好似收到第間公司job offer，因為佢地要mgt 果邊approve 話要比多一兩日時間佢地做confirm，btw 都會繼續搵其他工先

其他學歷背景等等呢？點解會覺得自己嘅經驗一定可以有得見？

咁CFA啦

通常一至兩個星期

冇㗎，當你地叫佢哋整咗一次，之後如果唔係太多嘢改咗，唔係太多新人出出入入，就用返上次嗰個再睇，寧願一次拎多啲啦

不嬲都應該穩定下一份，唔好真係傻豬豬信佢等先得㗎

想問如叫員工放無薪假係咪無問題?

呢個價錢我覺得都可以

加油繼續找下一份啦

新片到，今次係講Excel vlookup pivot table

舊片重溫，公司內部海外調職

老實講，如果佢唔係叫你一個月放半個月，喺法例上來講，真係吹佢唔脹嘅

係因為合約無寫明返工日數? 因我朋友本身全職 依家每月一半都係無薪, 想睇下係咪合法

多謝你解答~

請問如果要叫你先試工半日然後再面試係咪伏 係一間digital marketing既公司黎

interview 完 如果開價對方覺得唔岩係咪會唔請。定係會打比你同你deal 下個人工。

因為個日見完hr就即刻見埋gm
仲講埋啲咩 呢啲就係你負責架喇個啲
走個時話最遲聽晚打比你
以為實有offer
懷疑出唔到價比我

合約員工被裁係咪無約滿酬金 未用嘅al無得套現？

多人搵你係好事

Jobsdb d post如果寫話apply via email
仲洗唔洗用jobsdb個apply now交多次保險啲？

方丈，聽日食唔食蘋果？

方丈 想問fg sd咗差唔多70封cv都冇interview
有返過intern
係CV問題 定我個人有問題

正常，好多時佢地其實係利用d post 去睇下你地開價幾多。

經jobsDB sd 好多都viewed
然後冇回音

Hi 想問如果公司做background check係咪一定會要我簽張consent form?

係因為喺法律嘅層面上面，如果佢一個月有一半嘅日子唔俾你返工，咁其實就有可能係停工。

的而且確，佢可以唔出糧俾你，但個問題係，你都可以話佢係變相解僱你。

所以如果你喺呢度已經做得夠耐，耐到會有長期服務金或者遣散費，其實你可以話佢想炒你，叫佢貼晒所有嘢，正式同佢解除雇傭關係。

試工有冇錢收啊，冇錢就好伏

睇吓兩邊價錢爭幾遠，如果爭少少，咁就梗係會傾吓啦，但如果爭好多好多好多好多，傾黎都冇意思，咁就會直接搵下家

你打返返去，睇吓係唔係HR stuck左

冇所謂嘅，你有住址證明嗰個地址，就用嗰個地址得㗎啦，比如話男女朋友，有時可能去咗對方屋企度過夜，唔通咁樣又係第二個地址咩，放心啦

用返講笑模式咁樣回嘴，

「反正都係講笑啫，唔係諗住衝出嚟話人咁小器呀嘛」

就係咁小氣，佢可以講笑你都一樣得

正常會人都見一次，所以應該唔會咁快出offer㗎喎

未用你已經儲左嘅假就有得折現，但約滿酬金就要睇合約上面寫有冇。

係㗎，即係證明呢啲免費服務都有人啱用

唔該哂方丈
同埋我想問埋自己辭佐職之後老闆仲有冇權再炒你魷魚?
THANKS!

唔使，因為通常咁講得即係佢哋唔會直接係jobsDB度睇

日日都食

不如你Facebook DM我睇吓啦

又唔一定，可能真係佢啲presentation麻麻地呢

ABC bank (secondment by agency DEF)

應該係因為真係覺得你未必適合個位姐，而家本身競爭都大，所以唔一定係成日坊間講話陰謀論呃CV

講咗等於自爆，但係listed co, market leader , mnc 都有做過，做左十年咁上下啦，而家喺公司， HR 我話事。

正常都係，有時開會同見工申請表合併左，可能你嗰陣已經簽咗名

有，做得好錯，可即炒，但正常老闆都唔會咁做，因為如果唔係你出咗大錯，而佢想你即走，佢咪要賠錢

其實好多其他行業都一樣，唔淨只工程

可以更新地址，呢啲好小事，唔會覺得你呃佢

好,唔該哂方丈!!!!

方丈,前排phone in完之後再去face to face interview完,隔左兩星期左右HR個邊就打黎話公司個邊對我係positive既又問我對佢地O唔OK,最後話佢個邊整緊contract要多D時間,其實我係咪收左皮

係咪正常hr都唔會覆收到你申請？
個感覺好唔實在唔知對方收唔收到咁
唔該方丈

方丈，想請教一下
我呢幾日收到A公司offer，我應承左。但係黎緊我會去in更心儀嘅B公司（都second in架喇）。我之前睇左你係youtube教人問招聘進度個條片，咁我又應唔應該面試嗰陣同面試官講我已經有A公司offer，但係B公司你地都會係我first choice？如果要講，又應該係咩時機講？因為黎緊second in係group interview麻煩方丈解答喇，感激不盡

方丈你好！我今日in完A公司，佢啱啱已經send whatsapp話請仲講埋offer但我本身唔係真係好想做呢份工，咁啱聽日有另一個interview，想問如果我hold住個wtsapp唔覆會唔會好衰？定同佢講我仲有另一個interview

方丈啊方丈
我見左幾份INTERVIEW
都唔係HR見我
最有機個兩份
都係啲大佬見
兩份都幾好傾
同講好耐下（40-50mins..)
都有問我人工
同好多福利
一個話 最遲月尾通知
傾得最耐 講到假設我用到哂啲福利
講到好好。。又話個公司
一個話 呢個星期內通知
佢地應該係睇埋其他candidate
再選唔選我=[
我成績本身又差。。勉強有個hon。。
定係我expected salary填得有啲高？＝[
算係中位數多少少啦 =[
又或者人地都好過我=-[
我知我諗黎都onJ
但呢兩份都好適合我
我有無機啊

有間我send左 thank you letter 呢招其實係未好

做左大公司低層sales 5年
跟住轉做cowork AM 3.5月 因武肺被遣散
現在轉喺startup 有m tittle 都係岩岩做左3個月
但因為咩都要做call客branding sales digital content 有咩做咩 好大workload ot到爆 所以想轉工

想請教方丈
1: 如果我寫呢3份落resume HR會覺得我好jumpy 嗎？
2: 我宜家呢份工要兩個月通知 會影響搵工/interview機會嗎

想問如果fg入recruitment大firm通常base salary咩價？

再打返去問, 同埋問前公司拎左未啊

唔似收左, 但係都要keep 住搵工

唔會覆的, 因為太多, 回唔到咁多

其實個過程同原因都唔重要, 結果都係得一個

加油啊朋友

其實reason 可以有好多, 包括係佢改變心意, 可能係有啲高層refer, 可能係你上一手本來decline 又拎返, 所以冇得咁估的

找下份啦

最好唔洗特別講, 佢問到先話去到好final stage

係見HR 死定line死

答佢你要考慮, 俾2 日你咁

係, 賠錢有啲傻, 尤其係新個邊本身如果肯等

1. 多數會同你雙方同意佢waive 你個日notice , 傾出黎的

2. 你指放唔哂, 佢想折現? 咁係正常做黎

3. 可以, 你肯就得, 但你唔肯, 佢冇得逼你, 冇得唔收

拎左啦，佢話要再睇睇決定請唔請。

所以繼續send cv

Thanks方丈..

Btw我好唔鐘意呢啲無稜兩可既答案，我情願叫等電話通知好過

1. 我都唔係HR 出身的, 19 soc sci
2. 平平地, 紅色組織奴工法可以的
3. 但係個問題係, 你IT code 狗> IT project team 都可以對人, 又少啲tech element, 點解一轉要咁大leap 去HR?

咁聽係唔會知的, 因為要看有冇機, 唔單單看你本身suit or not, 仲有人地會唔會比你更suit

你keep 住找下份, 同埋過左佢地俾你個time frame 就打返去問啦

哩到有答~

excel 仲有一至兩集, 多謝支持

1. 會, 因為你係3 .5 > 3
2. 少少, 因為生意都麻麻地, 請人唔急, 所以唔會太大影響

好低,本身recruitment firm 係commission 行頭

佢批就得, 因為法理上係可以的, 但係好少人會同公司死撐...因為仲要做reference check

會建議我中間個份唔填落cv嗎🙏🏻

HR點睇rejoin既staff?
見到舊公司請人但係係完全唔同既position
(前線變左後勤咁）
Send左email一星期都冇回音唔知會唔會有機會

謝方丈

感謝方丈解答

如果依家做唔掂依家份工, 裸唔裸辭好? 如果裸辭左, 就可能會比較難搵工,但如果繼續做既話, 可能會令到將來搵工background check 時老細會比負面評語, 甚至可能會比人炒, 日後更加難搵工, 方丈你點睇?

好多人都中意咁呃住先, 同女神釣兵仔冇分別, 都唔係啲咩好手勢黎

我覺得如果你而家哩份可以有一年, 就放會好啲, sales > AM > M 個path 靚啲

冇咩所謂, 都係人一個, 但係問你公司文化個啲會問少啲, 因為assume 你知

你係咩function, industry~?

公司生意好唔好?

我估佢地都係拖緊你, 所以千萬唔好等~

做唔掂, 加緊搵
哩段時間, 戰戰兢兢真係最好唔好錯咁多, 因為你冇工找工仲麻煩
你有冇同老細傾過你要多少少時間pick up/ 要多啲support?

請問方丈，我想辭工阿頭力留，我用健康問題同阿頭辭佢就叫我做d輕鬆嘢先ok先做返原本嘅嘢，但我已經唔好留因為佢太恐怖，依家想夾硬辭，想問如果我辭職信有寫要求拎工作證明就一定會畀？ref letter 我已經唔覺佢會畀我了...

想問下如果hr問你仲有冇問題應該點答
我成日都諗唔到

係, linkedin 都得
但都捱左一年, 咁都好啲, BG check 問HR, 其實佢都唔知你工作表現的
你有冇同老細傾過?

咁可以話係公司生意唔好, 自己走~?

"我其實都唔係好理政治哩啲, 疫情面前, 做好抗疫先啦"

問左HR 拎employment cert 先~

介紹個隱世拉絲channel 過你吓~

唉, 真係好灰, 我做PM/BA
除左JOBSDB, CT 仲有咩網係可以搵工
另外LINKEDLN 點樣先會多人搵自己?

好開心你覺得都有啲用~ CLS 啦~
我其實都係唔想個個一講起HR 都係啲仆街野, 想大家知道, 其實都有啲廢老係冇咁廢, 有啲HR 係冇咁仆街

咁就講到啦~ 公司請左個intern 黎代哩個位

linkedin profile 做好哂未?

之前啲表現會唔會睇得好重？
HR會唔會問下我舊上司以前啲表現先考慮見我？

Hi 方丈
請問辭職信應該比我direct report 定 department head?
謝謝

唔會, 係decide 左請你先會走去做reference check, 所以係咁早stage, 舊上司既諗法, 佢地唔會知

你presentation skills 如何~?
你覺得自己答咩問題答得最唔好~?

direct manager, 可以CC / BCC HR

其實冇話正唔正常, 而家first batch 有 offer個啲, 可能quit 埋tim 了, 人力市場係10月左右會開始靜啲, 因為個個都等bonus (if 仲有的話.........)

都搵, 試左先
俾公司決定.

其實都想問下 講真走得個老細一定唔開心
有機會講衰你 bg check前老細真係咁重要？

咁就有機會了, 因為都係得佢一個答
你都諗到要走, 反正冇得輸, 點解唔搵老細傾下?

你intern 做左啲咩~?

我真係恭喜你啊~~ 可以email 的, CC/ BCC HR os okay~

巴打你等左幾耐先有offer?

岩岩好一個月辭職洗唔洗7日通知

方丈你好
有勞例想問
假設我係一個Commission 人
Basic 5000 Commission 6000
過去12個月無請過假
咁我嘅713 daily wages = (5000+6000) X 12 / 365 = 361.64

情況1）
假設我係8月請4日SL
4日SL原本嘅人工 = 5000/31 x 4 = 645.16
713 daily wages 嘅4日sick leave 人工 = 361.64 X 4/5 X 4 = 1157.26
所以果4日假 公司要補返total = 1157.26 - 645.16 = 512.1

我有冇理解錯？
補水部份都要計入MPF係咪?

假設我9月再拎4日SL嘅話
再計713 daily wages果陣
8月拎果4日SL 包括果4嘅人工都會勾走？
姐係daily wages就會變成
[(5000+6000) X 12 - 1157.26] / (365 - 4) = 362.45

麻煩晒你

你好方丈，唔好意思有少少急🙏🏻
話說收到個offer要20號返工，但我依家返緊份工大概兩個半月多d，resign就要7日通知期
雖則個公司有send email confirm offer,但最近既疫情令我會擔心公司會彈弓手拎返個offer走，如果到時我提早辭左份工，新公司又拎走offer，我驚兩頭唔到岸會失業，諗緊賠唔賠錢走人，我唔介意賠錢，但係怕現職公司唔比走/手尾跟。
想問下方丈你覺得我唔理時間唔夠照通知左現職公司resign定係請假返左新工一日，簽左contract make sure公司請我，再同現職公司resign+賠錢既做法較好？
謝謝🙏🏻

辭職信有要求呢拎@@係咪咁就得？

想問下如果張約冇寫probation period 係咪要7日通知 想即日走

看個HR 忙唔忙, 1-2 日內啦~

唔會, 問佢你可以點改善, 問佢想你點進步
OT 係個人係到, 唔等於個心係到

同埋問下佢想要咩, accuracy? efficiency? 你方向可能錯左, 就要同佢問清楚

interview panel話 1，2日內會通知offer 已經2日 好無打電話去問下 尋日send咗 email佢又唔覆我

1. 唔係認唔認, 而係你由 in the middle of nowhere , 同HR 100% 唔相關想入, 你都要最少有少少入場券. 哩啲cheap course 係最簡單最快最平可以了少少奴工法, 就算你唔做Hr / 入唔到/ 冇左個興趣, 個investment 都唔會太大, 對自己又有好處, that's why i recommend this. 相比你去讀個diploma, 哩啲個投入少好多, 對你風險少好多

2. 如果唔係BA, 係真係general IT project 呢?

咁唔係太差喎, 如果我問你, 叫你介紹下自己既intern 學到既野, 你會點答~?

試下打哂出黎, 我地一齊看看個答案係咪有野甩左?

咁算快喎

恭喜, 唔好望返轉頭

因為我公司太恐怖，有人被拖足半年先拎到

就係佢嫌我做得唔夠多個量，但其實都做左成年，efficiency都唔會再點提高，呢排做既野又越來越繁複，所以ot 係唯一辦法

如果內部招聘有另一個email
用個個email去apply話係舊同事refer會唔會唔係幾好

想問d申請表要填舊公司地址
有漏空有無問題
因為知道舊公司轉左地址，不過check唔到轉去邊
不過呢家做緊果份工既資料就填好晒
呢part影響大唔大？

純粹網上申請階段

我好耐冇郁手計過 我努力試下答你, system and payroll team 令我退化

你既講法有個assumption 就係sick leave full pay. 正常4日唔少公司都要計返80%

scenario 1, 係理解岩既, 但要看洗唔洗做返80%, 補個啲都係MPF incl, taxable income

scenario 2, 係要tick 走的, 分子分母都tick 走, 你個計法係可以的
但小心, tick 走的仲有SH PH 嗰啲

直接問, 話同你個expectation 唔align, 會唔會有得adjust~

最好唔好, 咁即走, 冇handover , 佢嬲豬搞你reference check 又係麻煩
我會recommend 你簽左新工約就resign. it is the risk you have to take and bet on.

唔係好明, 有2 封, 你指...?

聽日打去啦

問定先, 話要申請credit card

哩個問題係問你prioritization , 你要答邊一個做先, 同埋原因, 同埋唔做另一件事先會有咩後果, 會點handle

咁你本身有冇OT~?

即係你現職係到做?

唔大問題的, 唔知就吉左佢啦~

同問
department head 實請我
但比左hr成2個幾星期都未有offer

真係急請, email approval ,whatsapp approval 都得啦

打過去問HR status

想問大公司請人到最后階段background check 會通常check 乜野

唔係 而家失業 對上一份工係
想轉position

以前d工好多時都一星期有通知
仲要都算大公司

方丈 我揾緊professional service嘅工
呢四個月in左十幾個post
幾個interviewer都讚我CV靚
但係好多次都係in到最後一round又冇消息
係咪我interview俾人感覺唔夠特別呢
點搞

想問下hardcopy有無話幾時要補到

方丈想問下你意見
今年Fg 八大Marketing 收到個offer 開12K 做唔過？個agent 同我講今年市道唔好我又無經驗今年應該開價幾多？

salary, position, reason of leaving, eligibility for rehire, employment period

即係拖~ keep 住找其他啦~

咁你就可以答我上面個思路

兩件都好緊要的話, 要看係咩task, 要用時間多少, 後果又啲咩. 係我決定做A/ B 之前, 我會evaluate 左先. 做A / B 同時, 要預先manage 唔做另一個既後果, (之後俾啲example, e.g. 打左俾個客preempt 先)

咁你係邊得知個post~?

而家個個都唔急請, WFH, 3 星期係合理時間了

你in 個陣覺得有咩位係做得唔夠好?

佢accept soft copy 冇叫你補就唔洗煩了

咁你如果明知佢想做多啲, 點解唔OT 少少, 搵到就走?

唔係, 因為你唔知佢會唔會彈弓手~

因為713 本身係有好Q 多exclusion 的~

你好想做mkt 又冇其他就接左先找其他

同時R probation review

intern 個啲會好啲, 你個行大唔大?
你真係想直入master?

謝謝你方丈🙏🏻唔好意思想再問下 其實係因為新offer公司叫我20號第一日返工先簽約，所以我依家唔知點做好，最緊要求穩陣有新工offer，應該依家resign等20號第一日返工簽約定係20號請假返新公司簽約再同舊公司辭職？求指教謝謝🙏🏻

冇...覺得好幾個都傾得好好...點知最後又冇

因為依家份工做左2個幾月 所以無擺落cv 新公司唔知道我有做緊野 所以就propose我20號返🙏🏻

Jobsdb, send email apply jor個幾星期無回音
問舊同事話內聯網有出內部招聘

想問方丈
如果真喺好彩有工見
問我點解宜家呢份想走

我答話宜家公司成日遲出糧影響到我交租生活費咁
呢個喺事實因為我到今日都未出糧
咁講有無問題

想問個具體問題，因為最近幾月俾人減左人工（半降職 但title 冇變），我同新公司傾暫時只係俾左過去幾年減人工前人工俾佢地睇， 因為title 冇變我亦冇講降職事俾新公司聽

新公司面試過哂，宜家出緊offer , 我應該主動告知減人工既事嗎？ bg check 一般會唔會發現...

好愁 希望幫下手

我理解係因為SL period 撞左SH/PH 又連續4日
會打左8折
唔係full paid 所以會勾走

我都唔明點解要勾走SH/PH
睇番政府713果度
佢寫因為放SH/PH 無薪嘅話先需要勾
跟住佢比左個例子 話因為SH full paid 所以唔洗勾

定係其實係因為SH正常係唔會按713補水
所以當做Non-full paid
結果就勾走佢？

因為我前公司benefit 放一日SL都係full paid
但計713都勾走佢
其實勾走左都無壞
一定會令713 daily wages升
點都better than law嘅

遲出糧梗係好有影響
你話job security好低

后你老母